
1. Choose the form in which Postback occur
A.  HTMLForms
B.  Webforms
C.  Winforms
Ans: Webforms

2. Web.config file is used...
A.  Configures the time that the server-side codebehind module is called
B.  To store the global information and variable definitions for the application
C.  To configure the web server
D.  To configure the web browser
Ans: To store the global information and variable definitions for the application

3. Which of the following object is not an ASP component?
A.  LinkCounter
B.  Counter
C.  AdRotator
D.  File Access
Ans: LinkCounter

4. The first event triggers in an aspx page is.
A.  Page_Init()
B.  Page_Load()
C.  Page_click()
Ans: Page_Init()

5. Difference between Response.Write() andResponse.Output.Write().
A.  Response.Output.Write() allows you to buffer output
B.  Response.Output.Write() allows you to write formatted output
C.  Response.Output.Write() allows you to flush output
D.  Response.Output.Write() allows you to stream output
Ans: Response.Output.Write() allows you to write formatted output

6. Which of the following method must be overridden in a custom control?
A.  The Paint() method
B.  The Control_Build() method
C.  The default constructor
D.  The Render() method
Ans: The Render() method

7. How do we create a FileSystemObject?
A.  Server.CreateObject("Scripting.FileSystemObject")
B.  Create("FileSystemObject")
C.  Create Object:"Scripting.FileSystemObject"
D.  Server.CreateObject("FileSystemObject")
Ans: Server.CreateObject("Scripting.FileSystemObject")

8. Which of the following tool is used to manage the GAC?
A.  RegSvr.exe
B.  GacUtil.exe
C.  GacSvr32.exe
D.  GacMgr.exe
Ans: GacUtil.exe

9. What class does the ASP.NET Web Form class inherit from by default?
A.  System.Web.UI.Page
B.  System.Web.UI.Form
C.  System.Web.GUI.Page
D.  System.Web.Form
Ans: System.Web.UI.Page

10. We can manage states in asp.net application using
A.  Session Objects
B.  Application Objects
C.  Viewstate
D.  All of the above
Ans: All of the above

11. Attribute must be set on a validator control for the validation to work.
A.  ControlToValidate
B.  ControlToBind
C.  ValidateControl
D.  Validate
Ans: ControlToValidate

12. Caching type supported by ASP.Net
A.  Output Caching
B.  DataCaching
C.  a and b
D.  none of the above
Ans: a and b

13. What is used to validate complex string patterns like an e-mail address?
A.  Extended expressions
B.  Basic expressions
C.  Regular expressions
D.  Irregular expressions
Ans: Regular expressions

14. File extension used for ASP.NET files.
A.  .Web
B.  .ASP
C.  .ASPX
D.  None of the above
Ans: .ASP

15. An alternative way of displaying text on web page using
A.  asp:label
B.  asp:listitem
C.  asp:button
Ans: asp:label

16. Why is Global.asax is used?
A.  Declare Global variables
B.  Implement application and session level events
C.  No use
Ans: Implement application and session level events

17. Which of the following is not a member of ADODBCommand object?
A.  ExecuteScalar
B.  ExecuteStream
C.  Open
D.  ExecuteReader
Ans: Open

18. Which DLL translate XML to SQL in IIS?
A.  SQLISAPI.dll
B.  SQLXML.dll
C.  LISXML.dll
D.  SQLIIS.dll
Ans: SQLISAPI.dll

19. Default Session data is stored in ASP.Net.
A.  StateServer
B.  Session Object
C.  InProcess
D.  all of the above
Ans: InProcess

20. Default scripting language in ASP.
A.  EcmaScript
B.  VBScript
C.  PERL
D.  JavaScript
Ans: VBScript

21. How do you get information from a form that is submitted using the "post" method?
A.  Request.QueryString
B.  Request.Form
C.  Response.write
D.  Response.writeln
Ans: Request.Form

22. Which object can help you maintain data across users?
A.  Application object
B.  Session object
C.  Response object
D.  Server object
Ans: Application object

23. Which of the following ASP.NET object encapsulates the state of the client?
A.  Session object
B.  Application object
C.  Response object
D.  Server object
Ans: Session object

24. Which of the following object is used along with application object in order to ensure that only one process accesses a variable at a time?
A.  Synchronize
B.  Synchronize()
C.  ThreadLock
D.  Lock()
Ans: Synchronize()

25. Which of the following control is used to validate that two fields are equal?
A.  RegularExpressionValidator
B.  CompareValidator
C.  equals() method
D.  RequiredFieldValidator
Ans: CompareValidator

26. Mode of storing ASP.NET session
A.  InProc
B.  StateServer
C.  SQL Server
D.  All of the above
Ans: All of the above

27. Which of the following is not the way to maintain state?
A.  View state
B.  Cookies
C.  Hidden fields
D.  Request object
Ans: Request object

28. You can have only one Global.asax file per project.
A.  Yes
B.  No
Ans: Yes

29. ______________ element in the web.config file to run code using the permissions of a specific user
A.  < credential> element
B.  < authentication> element
C.  < authorization> element
D.  < identity> element
Ans: < identity> element

30. __________ is a special subfolder within the windows folder that stores the shared .NET component.
A.  /bin
B.  GAC
C.  Root
Ans: GAC

31. Which of the following is the performance attributes of processModel?
A.  requestQueue limit
B.  maxWorkerThreads
C.  maxIdThreads
D.  All
Ans: All

32. Which of the following is faster and consume lesser memory?
A.  SQLDataReader
B.  Data Set
Ans: SQLDataReader

33. Which of the following is the way to monitor the web application?
A.  MMC Event viewers
B.  Performance logs
C.  Alerts Snap-ins
D.  ALL
Ans: ALL

34. The ________________ property affects how the .Net Framework handles dates, currencies, sorting and formatting issues.
A.  CurrentUICulture
B.  CurrentCulture
Ans: CurrentCulture

35. Where do we include the user lists for windows authentication?
A. < Credential>
B. < authorization>
C. < identity>
D. < authentiation>
Ans: < authorization>

36. Where do we include the user lists for Form authentication?
A.  < credential>
B.  < authorization>
C.  < Identity>
D.  < authentication>
Ans: < credential>

37. Which of the following authentication is best suited for a corporate network?
A.  Windows
B.  Form
C.  User
D.  All
Ans: Windows

38. What attributes do you use to hide a public .Net class from COM?
A.  DLLImport Attributes
B.  ComVisible attributes
C.  COM Interop
D.  All
Ans: ComVisible attributes

39. By default, code written with the Debug class is stripped out of release builds.
A.  Yes
B.  No
Ans: Yes

40. _________ tests make sure that new code does not break existing code.
A.  Regression tests
B.  Integration tests
C.  Unit tests
D.  Load test
Ans: Integration tests

41.  The .NET Framework provides a runtime environment called..... ?
A.   RMT
B.   CLR
C.   RCT
D.   RC
Ans: CLR

42.  In ASP.NET in form page the object which contains the user name is ______ ?
A.   Page.User.Identity
B.   Page.User.IsInRole
C.   Page.User.Name
D.   None of the Above
Ans: Page.User.Identity

43.  Find the term: The .NET framework which provides automatic memory management using a technique called ______________ ?
A.   Serialization
B.   Garbage Collection
C.   Assemblies
D.   Overriding
Ans: Garbage Collection

44.  Which of the following denote ways to manage state in an ASP.Net Application?
A.   Session objects
B.   Application objects
C.   ViewState
D.   All the Above
Ans: All the Above

45.  What is the base class from which all Web forms inherit?
A.   Master Page
B.   Page Class
C.   Session Class
D.   None of the Above
Ans: Page Class

46.  WSDL stands for ___________ ?
A.   Web Server Description Language
B.   Web Server Descriptor Language
C.   Web Services Description Language
D.   Web Services Descriptor Language
Ans: Web Services Description Language

47.  Which of the following must be done in order to connect data from some data resource to Repeater control?
A.   Set the DataSource property
B.   Call the DataBind method
C.   Both A. and B.
D.   None of the Above
Ans: Both A. and B.

48.  Which of the following is FALSE?
A.   ASP.NET applications run without a Web Server
B.   ASP+ and ASP.NET refer to the same thing
C.   ASP.NET is a major upgrade over ASP
D.   None of the Above
Ans: None of the Above

49.  Which of the following transfer execution directly to another page?
A.   Server.Transfer
B.   Response.Redirect
C.   Both A. and B.
D.   None of the Above
Ans: Server.Transfer

50.  If one has two different web form controls in a application and if one wanted to know whether the values in the above two different web form control match what control must be used?
A.   DataList
B.   GridView
C.   CompareValidator
D.   Listview
Ans: CompareValidator

51.  Which of the following is used to send email message from my ASP.NET page?
A.   System.Web.Mail.MailMessage
B.   System.Web.Mail.SmtpMail
C.   Both A. and B.
D.   None of the Above
Ans: Both A. and B.

52.  In my .NET Framework I have threads. Which of the following denote the possible priority level for the threads?
A.   Normal
B.   AboveNormal
C.   Highest
D.   All the Above
Ans: All the Above

53.  In .NET the operation of reading metadata and using its contents is known as ______?
A.   Reflection
B.   Enumeration
C.   Binding
D.   Serialization
Ans: Reflection

54.  In ASP.NET the < authorization > section contain which of the following elements?
A.   < deny >
B.   < allow >
C.   Both A. and B.
D.   None of the Above
Ans: Both A. and B.

55.  The type of code found in Code-Behind class is ________ ?
A.   Server-side code
B.   Client-side code
C.   Both A. and B.
D.   None of the above
Ans: Server-side code

56.  Common type system is built into which of the following:
A.   CLR
B.   RCT
C.   RCW
D.   GAC
Ans: CLR

57.  The actual work process of ASP.NET is taken care by _____________?
A.   inetinfo.exe
B.   aspnet_isapi.dll
C.   aspnet_wp.exe
D.   None of the Above
Ans: aspnet_wp.exe

58.  Which of the following allow writing formatted output?
A.   Response.Write()
B.   Response.Output.Write()
C.   Both A. and B.
D.   None of the Above
Ans: Response.Output.Write()

59.  Which of the following denote the property in every validation control?
A.   ControlToValidate property
B.   Text property
C.   Both A. and B.
D.   None of the Above
Ans: Both A. and B.

60.  How many classes can a single .NET DLL contain?
A.   One
B.   Two
C.   None
D.   Many
Ans: Many

61.  Suppose one wants to modify a SOAP message in a SOAP extension then how this can be achieved. Choose the correct option from below:
A.   One must override the method ReceiveMessage
B.   One must override the method InitializeMethod
C.   Both A. and B.
D.   One must override the method ProcessMessage
Ans: One must override the method ReceiveMessage

62.  Which of the following can be used to add alternating color scheme in a Repeater control?
A.   AlternatingItemTemplate
B.   DataSource
C.   ColorValidator
D.   None of the Above
Ans: AlternatingItemTemplate

63.  Suppose a .NET programmer wants to convert an object into a stream of bytes then the process is called ______________ ?
A.   Serialization
B.   Threading
C.   RCW
D.   AppDomain
Ans: Serialization

64.  The technique that allow code to make function calls to .NET applications on other processes and on other machines is
A.   .NET Threading
B.   .NET Remoting
C.   .NET RMT
D.   None of the above
Ans:  .NET Threading

65.  The namespace within the Microsoft .NET framework which provides the functionality to implement transaction processing is ....................
A.   System.EnterpriseServices
B.   System.Security
C.   System.Diagnostics
D.   System.Data
Ans: A

66.  Which of the following method is used to obtain details about information types of assembly?
A.   GetTypes
B.   GetType
C.   Both A. and B.
D.   None of the Above
Ans: Both A. and B.

67.  Which of the following is TRUE about Windows Authentication in ASP.NET?
A.   Automatically determines role membership
B.   Role membership determined only by user programming
C.   ASP.NET does not support Windows Authentication
D.   None of the Above
Ans: Automatically determines role membership

68.  What tags one need to add within the asp:datagrid tags to bind columns manually?
A.   Set AutoGenerateColumns Property to false on the datagrid tag
B.   Set AutoGenerateColumns Property to true on the datagrid tag
C.   It is not possible to do the operation
D.   Set AutomaunalColumns Property to true on the datagrid tag
Ans: Set AutoGenerateColumns Property to false on the datagrid tag

69.  Which method do you invoke on the DataAdapter control to load your generated dataset with data?
A.   Load ( )
B.   Fill( )
C.   DataList
D.   DataBind
Ans: Fill( )

70.  In ASP.NET the sessions can be dumped by using
A.   Session.Dump
B.   Session.Abandon
C.   Session.Exit
D.   None of the Above
Ans: Session.Abandon

71. Which of the following languages can be used to write server side scripting in ASP.NET?
A.   C-sharp
B.   VB
C.   C++
D.   A and B
Ans: D

72. When an .aspx page is requested from the web server, the out put will be rendered to browser in following format.
A.   HTML
B.   XML
C.   WML
D.   JSP
Ans: A

73. The Asp.net server control, which provides an alternative way of displaying text on web page, is
A.   < asp:label >
B.   < asp:listitem >
C.   < asp:button >
Ans: A

74. The first event to be triggered in an aspx page is.
A.   Page_Load()
B.   Page_Init()
C.   Page_click()
Ans: B

75. Postback occurs in which of the following forms.
A.   Winforms
B.   HTMLForms
C.   Webforms
Ans: C

76. What namespace does the Web page belong in the .NET Framework class hierarchy?
A.   System.web.UI.Page
B.   System.Windows.Page
C.   System.Web.page
Ans: A

77. Which method do you invoke on the Data Adapter control to load your generated dataset?
A.   Fill( )
B.   ExecuteQuery( )
C.   Read( )
Ans: A

78. How do you register a user control?
A.   Add Tag prefix, Tag name
B.   Add Source, Tag prefix
C.   Add Src, Tagprefix, Tagname
Ans: C

79. Which of the following is true?
A.   User controls are displayed correctly in the Visual Studio .NET Designer
B.   Custom controls are displayed correctly in VS.Net Designer
C.   User and Custom controls are displayed correctly in the Visual Studio .NET Designer.
Ans: C

80. To add a custom control to a Web form we have to register with.
A.   TagPrefix
B.   Name space of the dll that is referenced
C.   Assemblyname
D.   All of the above
Ans: B

81. Custom Controls are derived from which of the classes
A.   System.Web.UI.Webcontrol
B.   System.Web.UI.Customcontrol
C.   System.Web.UI.Customcontrols.Webcontrol
Ans: D

82. How ASP.Net Different from classic ASP?
A.   Scripting is separated from the HTML, Code is interpreted seperately
B.   Scripting is separated from the HTML, Code is compiled as a DLL, the DLLs can be executed on server
C.   Code is separated from the HTML and interpreted Code is interpreted separately
Ans: C

83. What's the difference between Response.Write() andResponse.Output.Write()?
A.   Response.Output.Write() allows you to flush output
B.   Response.Output.Write() allows you to buffer output
C.   Response.Output.Write() allows you to write formatted output
D.   Response.Output.Write() allows you to stream output
Ans: B

84. Why is Global.asax is used?
A.   Implement application and session level events
B.   Declare Global variables
C.   No use
Ans: C

85. There can be more than 1 machine.config file in a system
A.   True
B.   False
Ans: A

86. What is the extension of a web user control file?
A.   .Asmx
B.   .Ascx
C.   .Aspx
Ans: A

87. Which of the following is true?
A.   IsPostBack is a method of System.UI.Web.Page class
B.   IsPostBack is a method of System.Web.UI.Page class
C.   IsPostBack is a readonly property of System.Web.UI.Page class
Ans: B

88. The number of forms that can be added to a aspx page is.
A.   1
B.   2
C.   3
D.   More than 3
Ans: C

89. How do you manage states in asp.net application
A.   Session Objects
B.   Application Objects
C.   Viewstate
D.   All of the above
Ans: A

90. Which property of the session object is used to set the local identifier?
A.   SessionId
B.   LCID
C.   Item
D.   Key
Ans: D

91. Select the caching type supported by ASP.Net
A.   Output Caching
B.   DataCaching
C.   a and b
D.   none of the above
Ans: B

92. Where is the default Session data is stored in ASP.Net?
A.   InProcess
B.   StateServer
C.   Session Object
D.   al of the above
Ans: C

93. Select the type Processing model that asp.net simulate
A.   Event-driven
B.   Static
C.   Linear
D.   Topdown
Ans: A

94. Does the EnableViewState allows the page to save the users input on a form?
A.   Yes
B.   No
Ans: A

95. Which DLL translate XML to SQL in IIS?
A.   SQLISAPI.dll
B.   SQLXML.dll
C.   LISXML.dll
D.   SQLIIS.dll
Ans: A

96. What is the maximum number of cookies that can be allowed to a web site?
A.   1
B.   10
C.   20
D.   More than 30
Ans: A

97. Select the control which does not have any visible interface.
A.   Datalist
B.   DropdownList
C.   Repeater
D.   Datagrid
Ans: C

98. How do you explicitly kill a user session?
A.   Session.Close( )
B.   Session.Discard( )
C.   Session.Abandon
D.   Session.End
E.   Session.Exit
Ans: C

99. Which of the following is not a member of ADODBCommand object?
A.   ExecuteReader
B.   ExecuteScalar
C.   ExecuteStream
D.   Open
E.   CommandText
Ans: C

100. Which one of the following namespaces contains the definition for IdbConnection?
A.   System.Data.Interfaces
B.   System.Data.Common
C.   System.Data
D.   System.Data.Connection
Ans: D

101. In your ASP.NET web application you want to display a list of clients on a Web page. The client list displays 10 clients at a time, and you require the ability to edit the clients. Which Web control is the best choice for this scenario?
A.  The DetailsView control
B.  The Table control
C.  The GridView control
D.  The FormView control
Ans: The GridView control

102. How to implement authentication via web.config?
A.  Include the authentication element.
B.  Include the authorization element.
C.  Include the identity element.
D.  Include the deny element.
Ans: Include the authorization element.

103. You need to store state data that is accessible to any user who connects to your Web application. Which object should you use?
A.  Session
B.  Application
C.  Response.Cookies
D.  Response.ViewState
Ans: Application

104. Explain the significance of Server .MapPath
A.  Returns the Virtual Path of the web folder
B.  Maps the specified virtual path to Physical path
C.  Returns the physical file path that corresponds to virtual specified path
D.  All the above
Ans: Returns the physical file path that corresponds to virtual specified path

105. ________ element in the web.config file to run code using the permissions of a specific user
A.  < credential> element
B.  < authentication> element
C.  < authorization> element
D.  < identity> element
Ans: < identity> element

106. Which of the following is the way to monitor the web application?
A.  MMC Event viewers
B.  Performance logs
C.  Alerts Snap-ins
D.  ALL
Ans: ALL

107. For your ASP.NET web application your graphics designer created elaborate images that show the product lines of your company. Some of graphics of the product line are rectangular, circular, and others are having complex shapes. You need to use these images as a menu on your Web site. What is the best way of incorporating these images into your Web site?
A.  Use ImageButton and use the x- and y-coordinates that are returned when the user clicks to figure out what product line the user clicked.
B.  Use the Table, TableRow, and TableCell controls, break the image into pieces that are displayed in the cells, and use the TableCell control’s Click event to identify the product line that was clicked.
C.  Use the MultiView control and break up the image into pieces that can be displayed in each View control for each product line. Use the Click event of the View to identify the product line that was clicked.
D.  Use an ImageMap control and define hot spot areas for each of the product lines. Use the PostBackValue to identify the product line that was clicked.
Ans: Use an ImageMap control and define hot spot areas for each of the product lines. Use the PostBackValue to identify the product line that was clicked.

108. An ASP.NET page uses a Datagrid displays employee information.The Web application supports a large number of concurrent users, who will be saving data from the grid back to the database. It is important that the Web application doesn't overwhelm the Web Server.
A.  Disable View State and don't use session state
B.  Use View State
C.  Use URL munging
D.  Disable ViewState and use Session State
Ans: Disable View State and don't use session state

109. Which of these data source controls do not implement Caching?
A.  LinqDataSource
B.  ObjectDataSource
C.  SqlDataSource
D.  XmlDataSource
Ans: LinqDataSource

110. Which of the following is the default authentication mode for IIS?
A.  Anonymous
B.  Windows
C.  Basic Authentication
D.  None
Ans: Anonymous

111. When does Garbage collector run?
A.  When application is running low of memory
B.  It runs random
C.  When application is running for more than 15 minutes
D.  None of the above
Ans: When application is running low of memory

112. Which of the following is the way to monitor the web application?
A.  MMC Event viewers
B.  Performance logs
C.  Alerts Snap-ins
D.  ALL
Ans: ALL

113. Which of the following languages are used to write server side scripting in ASP.NET?
A.  C-sharp
B.  VB
C.  Both C-sharp and VB
D.  C++
Ans: Both C-sharp and VB

114. In which of the following format, output will be rendered to browser When an .aspx page is requested from the web server?
A.  JSP
B.  WML
C.  XML
D.  HTML
Ans: HTML

115. Which of the following is true?
A.  User controls are displayed correctly in the Visual Studio .NET Designer
B.  Custom controls are displayed correctly in VS.Net Designer
C.  User and Custom controls are displayed correctly in the Visual Studio .NET Designer.
Ans: Custom controls are displayed correctly in VS.Net Designer

116. How ASP.Net Different from classic ASP?
A.  Scripting is separated from the HTML, Code is interpreted seperately
B.  Code is separated from the HTML and interpreted Code is interpreted separately
C.  Scripting is separated from the HTML, Code is compiled as a DLL, the DLLs can be executed on server
Ans: Scripting is separated from the HTML, Code is compiled as a DLL, the DLLs can be executed on server

117. Which property of the session object is used to set the local identifier?
A.  LCID
B.  SessionId
C.  Key
D.  Item
Ans: LCID

118. Which DLL translate XML to SQL in IIS?
A.  SQLIIS.dll
B.  SQLXML.dll
C.  LISXML.dll
D.  SQLISAPI.dll
Ans: SQLISAPI.dll

119. Which of the following does not have any visible interface?
A.  Datagrid
B.  Repeater
C.  DropdownList
D.  Datalist
Ans: Repeater

120. ________ is not a member of ADODBCommand object.
A.  ExecuteReader
B.  ExecuteStream
C.  ExecuteScalar
D.  CommandText
E.  Open
Ans: Open

121. Which class can be used to create an XML document from scratch?
A.  XmlConvert
B.  XmlDocument
C.  XmlNew
D.  XmlSettings
Ans: XmlDocument

122. Which class can be used to perform data type conversion between .NET data types and XML types?
A.  XmlType
B.  XmlCast
C.  XmlConvert
D.  XmlSettings
Ans: XmlConvert

123. For your ASP.NET web application your graphics designer created elaborate images that show the product lines of your company. Some of graphics of the product line are rectangular, circular, and others are having complex shapes. You need to use these images as a menu on your Web site. What is the best way of incorporating these images into your Web site?
A.  Use ImageButton and use the x- and y-coordinates that are returned when the user clicks to figure out what product line the user clicked.
B.  Use the Table, TableRow, and TableCell controls, break the image into pieces that are displayed in the cells, and use the TableCell control’s Click event to identify the product line that was clicked.
C.  Use the MultiView control and break up the image into pieces that can be displayed in each View control for each product line. Use the Click event of the View to identify the product line that was clicked.
D.  Use an ImageMap control and define hot spot areas for each of the product lines. Use the PostBackValue to identify the product line that was clicked.
Ans: Use an ImageMap control and define hot spot areas for each of the product lines. Use the PostBackValue to identify the product line that was clicked.

124. In your ASP.NET 2.0 web application you want to display an image that is selected from a collection of images. What approach will you use to implementing this?
A.  Use the ImageMap control and randomly select a HotSpot to show or hide.
B.  Use the Image control to hold the image and a Calendar control to randomly select a date for each image to be displayed.
C.  Use the AdServer control and create an XML file with configuration of the control.
D.  Use an ImageButton control to predict randomness of the image to be loaded based on the clicks of the control.
Ans: Use the AdServer control and create an XML file with configuration of the control.

125. Which of the following is a requirement when merging modified data into a DataSet?
A.  A primary key must be defined on the DataTable objects
B.  The DataSet schemas must match in order to merge
C.  The destination DataSet must be empty prior to merging
D.  A DataSet must be merged into the same DataSet that created it.
Ans: A primary key must be defined on the DataTable objects

126. Which Kind Of data we can store in viewstate
A.  Viewstate can store only serilizable object
B.  Viewstate can store anything
C.  Viewstate can store onlys string
D.  None
Ans: Viewstate can store only serilizable object

127. What is/are the predefined TraceListener(s) in ASP.Net
A.  TextWriterTraceListener
B.  EventLogTraceListener
C.  DefaultTraceListener
D.  All the above 1, 2,3
Ans: All the above 1, 2,3

128. We have defined one page_load event in aspx page and same page_load event in code behind who will run first?
A.  page_laod event in aspx page
B.  page_load event in code-behind
C.  both will run simultaneously
D.  None
Ans: page_load event in code-behind

129. Which of the following represents the best use of the Table, TableRow, and Table-Cell controls?
A.  To create and populate a Table in Design view
B.  To create a customized control that needs to display data in a tabular fashion
C.  To create and populate a Table with images
D.  To display a tabular result set
Ans: To create a customized control that needs to display data in a tabular fashion

130. How to find out what version of ASP.NET I am using on my machine?
A.  Response.Write(System.Environment.Version.ToString() );
B.  Response.Write(Version.ToString() );
C.  Response.Write(System.Version.ToString() );
D.  not possible
Ans: Response.Write(System.Environment.Version.ToString() );

131. An ASP.NET page uses a Datagrid displays employee information.The Web application supports a large number of concurrent users, who will be saving data from the grid back to the database. It is important that the Web application doesn't overwhelm the Web Server.
A.  Disable View State and don't use session state
B.  Use View State
C.  Use URL munging
D.  Disable ViewState and use Session State
Ans: Disable View State and don't use session state

132. While creating a Web site with the help of Visual Studio 2005 on a remote computer that does not have Front Page Server Extensions installed, which Web site type will you create in Visual Studio 2005?
A.  HTTP
B.  File
C.  FTP
D.  All of the above
Ans: HTTP

133. What’s the difference between Response.Write() and Response.Output.Write()?
A.  The First one allows you to write formatted output.
B.  The latter one allows you to write formatted output.
C.  No Difference
D.  The latter one allows you to write unformatted output.
Ans: The latter one allows you to write formatted output.

134. If I’m developing an application that must accommodate multiple security levels though secure login and my ASP.NET web application is spanned across three web-servers (using round-robin load balancing) what would be the best approach to maintain login-in state for the users?
A.  Maintain the login state security through a database.
B.  Maintain the login state security through a Session.
C.  Maintain the login state security through a View State.
D.  All of the Above
Ans: Maintain the login state security through a database.

135. Where we can assign value to Static read only member variable of a static class?
A.  Default constructor
B.  Parameterized constructor
C.  Global.asax
D.  On click of button
Ans: Default constructor

136. Which of these files takes the web application in offline mode?
A.  app_offline.html
B.  app_offline.htm
C.  appoffline.html
D.  none of these
Ans: app_offline.htm

137. Which of these classes maps to the tag <input type="checkbox"/>
A.  HtmlCheckBox
B.  HtlmInputCheckBox
C.  HtmlControl
D.  None
Ans: HtlmInputCheckBox

138. In order to prevent a browser from caching a page which of these xstatements should be written?
A.  Response.Cache.SetNoStore();
B.  Response.Cache.SetNoServerCaching();
C.  Response.Cache.SetNoCaching();
D.  None of these
Ans: Response.Cache.SetNoStore();

139. Which of these data source controls do not implement Caching?
A.  LinqDataSource
B.  ObjectDataSource
C.  SqlDataSource
D.  XmlDataSource
Ans: LinqDataSource

140. By default, ASP.NET store SessionIDs in _________.
A.  Cookies
B.  Cache
C.  Database
D.  Global variable
Ans: Cookies
